# Установка
1.  Скачать и устанровить LTS-версию [Node.js](https://nodejs.org/en/)
1.  Установить Node.js, нажимая "да" в консоли
1.  Скачать данный репозиторий
1.  Запустить скрипт `install.bat`
1.  Нажимать "да" в консоли

Установка прошла успешно, если в консоли нет ошибок, и есть надпись "нажмите любую клавишу для выхода".

# Использование
### Общие положения
*  Все данные, связанные с работой сервера, находятся в файле `data.json`
*  Настройки и просмотр состояния работы производятся на сайте, который выдает сервер с порта 8081
*  Настройки выполнены в виде карточек
   *  Одна карточка для общих настроек
   *  Для каждого удаленного компьютера своя карточка с информацией про обмен и настройками
*  Все логи находятся в папке `/logs/pm2/`

### Настройка и мониторинг
1.  В браузере открыть [localhost:8081](localhost:8081). Или `http://{ip}:8081`, если нужно зайти удалённо.
1.  В поле ввода ввести `422422` и нажать `click`
1.  Должна открыться страница с настройками сервера

##### Добавление нового компьютера в список обмена
Нужно нажать на синюю круглую кнопку `+` справа снизу страницы. После изменений **обязательно** нажать красную кнопку сохранить в правом нижнем углу экрана, потом там же нажать кнопку `стоп`, а потом `ппэй`.

##### Изменение настроек
Чтобы изменить настройки любой карточки, необходимо нажать кнопку `настроить` в левом нижнем углу карточки. После изменений **обязательно** нажать красную кнопку сохранить в правом нижнем углу экрана.

##### Включение и выключение сервера
Чтобы **включить** сервер, необходимо нажать кнопку с иконкой `play` в правом нижнем углу экрана.
Чтобы **выключить сервер**, необходимо нажать кнопку с иконкой `stop` в правом нижнем углу экрана. Остановка произойдёт только **после завершения** всех активных соединений с другими серверами.

##### Режим работы с 1С
Если в data.json поставить mode: "1C", то файл сервер будет создавать файл lockedByBeka.dbf и проверять наличие lockedBy1C.dbf. Это аналог блокировки в беке.

### Описание полей карточек
##### Основные настройки
*  **Период обмена** - количество секунд между окончанием отправки файлов (или любой ошибки) и следующей попытки синхронизации. По умолчанию стоит 60 секунд, не рекомендуется ставить больше.
*  **Уведомления в телеграм** - id чатов в telegram куда будут присылаться уведомления о сбоях и ошибках. Формат поля такой `{имя} {id}, {имя} {id}`.
*  **Уведомлять после (мин)** - через какое время нужно сообщать о сбое. По умолчанию 300 мин, то есть, если не удаётся провести синхронизацию в течение 6 часов, будет уведомление.
*  **Имя этого сервера** - например, бермаг.

##### Карточка компьютера
*  **Имя** - имя удалённого компьютера, например "вересмаг"
*  **Адрес** - ip адрес удалённого компьютера
*  **Порт** - порт, на котором запущен сервер синхронизации на удалённом компьютере
*  **Куда загружать** - локальная папка, куда будут загуржаться файлы
*  **Откуда Отдавать** - локальная папка, из которой будут отдаваться файлы
*  **Файлы** - список синхронизируемых файлов. Формат такой `{имя файла}, {имя файла}, {имя файла}, {имя файла}`
*  **Синхронизация** - включена ли синхронизация для данного компьютера. Если нет, файлы с этим сервером синхронизироваться не будут даже при включённом сервере.
*  **Статус загрузки** - отображает статус загрузки в реальном времени
*  **Статус отправки** - отображает статус отправки в реальном времени
*  **Последняя загрузка** - дата и время последней загрузки
*  **Последняя отправка** - дата и время последней отправки

**ВАЖНО** - в папках загрузки и отправки обязательно должен быть файл `signal.dbf`.

### Описание bat-файлов
Все файлы производят низкоуровневые операции с сервером. То есть, включают, выключают или перезагружают сам сервер, а не механизм обмена (управление которым производится с сайта).
*  **install.bat** устанавливает сервер и все библиотеки, запускает, добавляет в автозагрузку
*  **start.bat** запускает сервер
*  **stop.bat** останавливает сервер
*  **restart.bat** перезапускает сервер
*  **status.bat** отображает состояние работы сервера в консоли
